\chapter{Návod na spuštění řešení}
Řešení je spustitelné na platformě Windows. Otestována byla verze Windows 10 64-bit.


\paragraph*{Popis adresáře exe}\mbox{}\\
Zkompilované aplikace jsem k dispozici ve složce exe. Složka configs obsahuje konfigurační soubory potřebné pro běh aplikací. Scripts obsahuje další skripty použité k ulehčení spuštění. Ve složce test\_data jsou předgenerována data, která jsou použita v defaultní konfiguraci. Storage se používá k ukládání dat, je vhodné obsah složky smazat mezi spuštěními. 


\paragraph*{Skripty}\mbox{}\\
K dispozici jsou 3 skripty určené k usnadnění práce s aplikacemi. 
\begin{description}
    \item[run] - Spustí celé řešení za použití konfiguračních souborů ze složky configs
    \item[generate\_data] - Spustí generátor testovacích dat pro hledání zeleného pixelu
    \item[generate\_camera\_configs] - Předgeneruje konfiguraci pro N instancí Kamera
\end{description}


\paragraph*{Konfigurace}\mbox{}\\
Kromě nastavení koncových bodů pro síťovou komunikaci je potřeba, aby Master aplikace věděla kolik kamer poběží, tato hodnota se předává v konfiguraci hodnotou cameras\_count. Dále je potřeba aby Master a Kamera měli nastavenou stejnou hodnotu algoritmu. 


\paragraph*{Spuštění}\mbox{}\\
Jakmile jsou nastaveny konfigurace je možné vše spustit skriptem run.
\begin{verbatim}
run [počet kamer]   
\end{verbatim}

Příkaz postupně spustí jednotlivé aplikace. Pro možnost otestování je připravena konfigurace pro 3 kamery.
\begin{verbatim}
run 3
\end{verbatim}

Pokud je použit algoritmus pro hledání zelených pixelů, je potřeba rozeslat start příkazy.


\paragraph*{Obsluha}\mbox{}\\
Aplikace Client.exe přijímá následující vstupy od uživatele.
\begin{description}
    \item[health] - Vypíše vytíženost jednotlivých zařízení.
    \item[start {[id kamery]}] - Pošle start příkaz do zvolené kamery.
    \item[YYYY/MM/DD] - Vypíše id bloků uložených k danému datu, například 2023/4/20.
    \item[{[id bloku]}] - Vypíše informace o daném bloku.
\end{description}